(真心求助) 食a酸可唔可以清暗粒

自從dse開始塊面就愈黎愈多柒，入左清水灣大學之後就仲柒。初頭都係得少少暗粒，而加成塊面除左額頭都係暗粒，仲要加多幾粒大暗瘡。上網睇d人食a酸個d記錄都係搞暗瘡，但我主要問題都係個一大堆封閉式暗粒。由於太desperate我已經食左一個月a酸，但d暗粒好似完全冇變細過／出現退既跡象，所以想問下各位巴絲有冇經驗／話到比我聽咁樣正唔正常？

食a酸我都搞唔掂我就pk架啦

推～

食緊第二個月 暗粒無退
真係唔知去唔去到

重點係清水灣大學

唔敢出街，見工都冇自信

我都係
食A酸喇 應該都搞得掂
起碼皮膚會好返好多先

絕對可以

上圖係我5個月前影既相
情況同你一樣~全部都係一堆封閉式既暗粒
我當時一開頭食20MG A酸所以冇乜料到
只係D大瘡收細左
後期食到40-60MG
D A酸反應先開始黎料
如果你好似我咁嚴重
你要有心理準備要爆2-4個月爆發期
大部份暗粒我都係爆瘡咁爆出黎
只有少量沖涼洗面時可以割到出黎(但唔建議~有機會發炎)
我而家食左5個月...當中爆左4個月, 9成暗粒已經冇哂..
洗面可以摸到滑一滑既面

巴打有冇而家既圖睇睇

我試過
反覆生左3年
每次都係靠四環素好返（醫生開）
食完一排，就會好返大概半年，但有機會再返發

食抗生素醫好？

其實暗粒係咪一定要靠爆出黎先清到

佢點都要出黎先清到
問題係d暗粒點出黎呢(發炎定自然流失)
最近聽過 NeoStrata 既gel plus 可以清暗粒
但係用呢隻野要好小心
因為佢成份係果酸黎

做咩唔去睇醫生？

睇左醫生佢先開a酸比我，但佢好hea，攞住盞白光燈照左我塊面三秒就叫我食半年a酸。。

幾錢邊位
食咩牌子
有冇驗血
有冇量重
佢白光照面
應該係想睇清楚你底層d暗粒多唔多
估計你情況同我差唔多

中環方ｘ生
1600蚊一個月，而家食緊20mg一日
冇驗血冇量重
點睇，係咪伏

不如你試下用有水陽酸嘅product
Mild 得嚟又有用

醫生叫我唔好搽任何護膚品，除左保濕

你幾重?
不過初頭我都係食20mg
後來自加到60mg
唔知你係咪真係嚴重~但我真係要食重份量先逼哂d暗粒出黎
另外我用我醫生做例子
1粒20mg藥=$29.5
1個月藥連診金約$1130
連保濕膏就$1150
但我果隻係副廠~o字牌

留名求教

而家就黎食夠兩個月，仲係冇咩好轉

想問你依加啲暗粒退到未

食完a酸發現暗粒唔會退的，生左的暗粒係要唧出黎先得，最好就叫比a酸你食個個皮膚科醫生幫你唧，冇咁容易留疤。

我總共食左5個月，已經好返好多

啲暗粒密密麻麻咁一堆 睇落都冇野唧